究竟阿當同夏娃係咪亂倫

如題
有冇巴打可以幫手解決下

就算佢地冇
佢地啲仔女唔亂倫又點生仔女

如果咁高所有幾人類都係亂倫緊喎

佢地冇咁d仔女邊度黎

係自體繁殖

聖經有講架
生左兩個仔
之後細仔定大仔殺左自己兄弟，之後就漂流，係第二度娶左個老婆

個個世界唔淨只得亞當夏娃

Bug

係伏線

Logan!!!!!!

垃圾聖經 咁多Bug

係敦倫lo

聖母瑪利亞係處女,你話呢

咁嗰啲人係第二個上帝做嘅

其實當時神係咪同時創造左好多亞當夏娃？

唔係女渦造人架咩

我覺得係，亞當夏娃只係x甸園入面嘅一pair，之後趕走左佢地，x甸園出面仲有好多人

不過bug呢家野勿認真

認真睇聖經

夏娃用阿當既肋骨來做，咁計落最多都係算打飛機啫

細個個陣玩minecraft你都唔記得生成左幾多隻村民啦

點解要係人類之前整恐龍

咁我尋晚咪強姦左自己右手

聖經作出黎,有BUG有乜咁出奇?

邊本漫畫無BUG?

所以唔同國家有唔同神
唔同嘅神只可創造唔同色嘅人種

聖經話上帝做人，頭一二個係亞當夏娃，但佢地唔係唯二兩個，只不過聖經specific提佢兩個。

突破盲點

其他人點造出黎?點解要用唔同方法造人?

用男人條肋骨造人呢D嘢只係無科學背境嘅時代先昆到人

宜家人人都知男女基因唔同,聖經D白痴好難有人信

可能係未來技術
外星人整人造人

聖經作者ON9姐

比我作我就會話抽左阿當嘅染色體,加入女性基因,然後造出夏娃

成件事MAKE SENSE哂

上帝起初創造亞當和夏娃，他們二人生兒育女，從而繁殖人類的後代。這是否表示之後他們的兒女結合，犯了「亂倫」之罪？上帝容許早期的人「亂倫」嗎？

這是不少人心中存疑好奇的問題，問得雖有理，背後卻假設了現今的倫理準則。我們先要注意，這不是聖經本身的問題，而聖經也沒有提供直接的答案。我們須按常理、亂倫的定義及人類繁衍的過程去理解之。

亞當有多少兒女？
聖經記述夏娃生了該隱和他的兄弟亞伯（創四1-2），後來又生了塞特（創四25）。聖經只提及這三個人的名字，但並不表示亞當和夏娃只有三個兒子。因為經文亦說：「亞當生塞特之後，又在世八百年，並且生兒養女。」（創五4）亞當和夏娃共生養了多少兒女，我們不得而知，但肯定不止三位。我們從經文所得的印象是：在八百年悠長的歲月中，亞當和夏娃必定生了眾多的兒女，正如上帝造人時所給予的賜福和吩咐：「要生養眾多，遍滿地面……」（創一28）

人類後代是如何繁衍的？
聖經很清楚明說，上帝起初造男造女（太一九4），即一男一女，就是亞當和夏娃。因此，在亞當和夏娃之前及以外，並沒有其他的人。對於在亞當之前上帝曾造了人，又或在亞當、夏娃以外上帝亦造了人的說法，我們都不接受，因為沒有聖經的根據。其他的人都是亞當和夏娃所生的。聖經提及「該隱與妻子同房」（創四17），「塞特也生了一個兒子」（創四26），他們二人的妻子從何而來？明顯地，她們也是亞當和夏娃所生的，此外別無合理的解釋。這就回到我們原先的問題──該隱和塞特娶了自己的妹妹，豈不是犯了「亂倫」之罪嗎？在回答這疑問之先，讓我們再次確定：如果人類真的是從一男一女繁衍後代，正如聖經所記的，這二人的子女結合而生育兒女，按常理來說是不可避免的事，只能如此，沒有別的可能。

上帝容許「亂倫」嗎？
甚麼是亂倫？亂倫最簡單的解釋，是指「在法律或風俗習慣不允許的情況下近親屬之間發生性行為」（《現代漢語詞典》﹝修訂本﹞，中國社會科學院語言研究所詞典編輯室編﹝北京：商務印書館，1999﹞，頁831）。人類開始的時期，並沒有這方面的法律和風俗習慣，而當時的情況是要求人類的祖先所生下來的子女結合，才能衍生後代，這不涉及淫亂或不道德的行為，亦不存在「亂倫」的問題。

及至人類從家庭發展到社群，人倫關係和道德規範就顯得重要，必須有所界定。「亂倫」首要是指父母與兒女兩代之間發生性關係，然後亦包括延及其他近親的家屬。在今天的社會裡，亂倫是不正常、不道德、不能接受的，甚至是犯法的行為。但我們不能以現今這樣的觀念和準則，去衡量起初人類繁衍的自然過程。

其實，聖經的記載亦包含了一些事件，後世看為是「亂倫」的行為和婚姻，但聖經如實記錄，沒有避諱，也不加譴責，因為都是有原因的，或是當時社會所容許的。不過，這些都發生在摩西之前，這個時代的因素不可忽略。例如：羅得的兩個女兒與父親同寢，為要存留後裔（創一九30-38）；亞伯拉罕娶了他同父異母的妹子撒拉作妻子（創二○12）；猶大的媳婦他瑪隱瞞身分與猶大同寢，目的是要為夫家生子繼後（創三八章）。這些不尋常的事件只是個別的事例，但都發生了。

到了摩西的時代，上帝向以色列民頒布律法，律法有明文的規定，清楚界定了人類社會的人倫關係及道德規範，禁止不同形式的亂倫，以確保社會的秩序和穩定。任何性關係或婚姻如涉及父、母、繼母、岳母、兄弟、姊妹、同父異母或異父同母的兄弟姊妹、孫女、外孫女、姑母、姨母、伯叔母、兒婦、弟婦等，都是律法嚴嚴禁止的；這些都是逆倫的事、惡事、可恥的事、污穢的事（利一八6-18，二○11-12、14、17、20-21；申二二30，二七20、22-23）。

由此可見，人類從原始時期進入了文明社會後，聖經是禁止亂倫的。

簡單講
果個年代未有法律
同為左繁衍下一代
所以近親交配係容許同有必要
到摩西頒佈十戒之後
正式有法律之後就唔容許亂倫

人創造了神 然而讓神創造萬物

亂倫係時代發展出現嘅概念,同聖經一D關係都無

聖經亦唔需要解釋亂倫有無問題,解釋都只係此地無銀

如果時代唔同解法就唔一樣,聖仲係咪真理?仲有咩參考價值?

由頭到尾,都覺得聖經只係一本由人作出黎嘅神話書

內容又ON9又多BUG

係唔係應該得佢地冇亂倫？

我之前都問過一個信教既人呢d問題
佢都係咁答好似巴打咁答
一開頭上帝既旨意係要生兒育女，所以會有同妹妹結婚呢樣野
到後黎人類既數量多左，就頒布左律法唔可以亂倫

至於恐龍係因為上帝用左六日時間創造世界，但上帝既一日比人類長好多，所以創造獸個一日=恐龍時代
到第七日係休息

利申 好耐冇番過教會 9up
利申2 講比我知個姨姨係異端教，有機會錯

莉莉斯Lilith

夏娃唔係俾上帝享用架咩 阿當汁男黎渣wo
利申：當時係現場

瘋狂扑野

CRISPR

冇錯
利申有份打燈

呢d咁on9嘅解釋除咗信嘅人會接受,仲有咩人會覺得有說服力?

未立法所以意義上冇問題

上帝點解唔foresee到人少會亂倫而做多啲人？點解淨係做一pair人？現代科學都知道一個物種少過50pair定隻會延續唔到而滅亡，全能上帝做一百萬pair都得，點解唔做多啲？而點解佢哋亂倫又唔會生弱智殘缺後代？

明明有Lilith

頭一個女人係撚夏蛙

聖經話入邊 以前啲人 有幾百歲命 , 連海都分開, 又識得複製食物技術

依家啲人淨返 七八十歲命 , 又多絕症, 又豬咁蠢

睇嚟都係 當日亂倫既惡果

創世咁大件事幾句就帶過

擺明知識水平低作唔出咩嘢

咁多錯漏全部靠搬龍門自圓其說

咁挪亞方舟點算，全部死撚哂，得翻佢地一家，仲唔係亂輪？

呢個係坊間或其他神話解法, 唔合乎"基督教正統"
聖經從來冇出現過Lilith, 不過現代聖經係古時歐洲教士開完會"按神指示"採用同飛起某啲古卷後組成嘅

咁方舟上面啲動物點算, 每樣一pair
現代科學話一個族群唔夠50隻/pair, 就繁衍唔到落去
例如一個島得50隻鹿, 就算環境條件幾好, 會因為基因唔夠多樣性, 鹿族群最終會滅絕
如果當時全世界淨返一pair獅子老虎...